高鐵直入大灣點使一小時

高鐵直入大灣點使一小時 - 鄧達智

作者提供圖片

不用等2046，二十八年期待一國一制太久，特區政府蓋建西九高鐵站，用得其所，頂呱呱，踏過簡體黃字界，立刻回歸母體「犀利啦、我的國！」

細細個睇電視劇「時光隧道」，廿幾三十年前套電影「The Fly」（蠅人）原非純粹做戲幻想；西九高鐵站，絕非港人唔識嗰條鐵，的而且確真係稍移幾步與祖國同步的時光或DNA基因改造機器。

不過，我勸你還需先學好普通話；經過這次處男西九高鐵站體驗，已經立誓找純正普通話老師糾正我的發音，現在能操非常普通的普通話不過韋小寶Streetwise貨色，一朝我國國語更加大同，廣鐵往來香港的火車，純屬以廣州為中心的「廣鐵」；回想過來，未免太抬舉小小特區，用上已經數不出來多少個億的高鐵只是一個「站」，一個在內地高鐵站時間表上，為香港加持光環，從此在祖國火車網絡上出現「香港站」或「西九龍站」字眼的站名，完成正確政治意識形態的回歸、統一。而非有輛列車叫「港鐵」，例如目前仍然行駛的直通車有兩種，香港開出列車叫「KTT」。Come On不要太沈醉過去九廣或廣九鐵路這些稱號，太英殖啦是不是？今時今日難道還需「廣港鐵」或「港廣鐵」？以大灣區至高統帥廣州為尊，站叫「香港西九龍站」，用作方便直達香港心臟區域的「廣鐵」。

現時還有廣東話廣播……你還是先學好普通話，除了做歌手做演員做政客做大學教授甚至幼稚園老師……日後唯一的語言出路之外，坐上將來的「廣鐵」，未必再能聽到廣東話廣播。會不會？會不會一天方言氣味未免太重的廣東話、廣州、廣鐵必須融入大灣區？最終定性為「大鐵」，一股腦兒將陳思想、舊叫法裸退？以「大」為名、以「大」為尊？

坐過西九開出的高鐵了嗎？坐過就肯定感受身為中國人的幸福嘞！

特區領導人不斷提點我們：坐廣州高鐵（他們有點腦退化，以為香港人介意原來行走香港的高鐵，其實沒有港鐵只有廣鐵），採用港珠澳大橋；融入大灣生活圈，不用一小時。

政府宣傳機器誤導；一小時太長，一地兩檢，看同胞們多興奮，踏過一地兩檢黃色字界，一切簡體字，兩耳傳來十之八九普通話，職員的制服，同胞們喜氣洋溢一面Selfie一面扮飛天超人越過界線，就那麼簡單：立即進入大灣區！

誰計錯數？講大話、誤導巿民需時一小時？一步咋！踏出這一步之前，滿手從廣東道買來的名牌貨品名店袋袋，蹲下，痞到大堂處處，真係好很親切。踏出這一步之後，進入祖國土地……車開，蓬一聲；極速穿越黑漆漆長隧道，十多分鐘吧，即刻福田站，再幾分鐘深圳北站，穿上我國民族特色制服的送餐員，溫柔為閣下選購咖啡、奶茶、粥、粉、麵、飯、Cappuccino。

犀利啊、我的國，立時感受強強我國綿綿軟軟的幸福，那麼快，In No Time！

鄧達智

上一則
上一則
四馬難追，眾馬難安 (李碧華)

下一則
下一則
萬三蹄 (李純恩)